---
menu:
  main:
    name: Встановити
    weight: 4
sassFiles:
- scss/get.scss
title: Дистрибутиви, які пропонують Plasma Mobile
---
## Мобільні пристрої

### Manjaro ARM

![](/img/manjaro.svg)

Manjaro ARM є дистрибутивом Manjaro, але для пристроїв на основі ARM. Його засновано на Arch Linux ARM, поєднано із інструментами Manjaro, темами та інфраструктурою для встановлення образів для вашого пристрою ARM.

[Сайт](https://manjaro.org) [Форум](https://forum.manjaro.org/c/arm/)

##### Отримання:

* [Найсвіжіша стабільна (PinePhone)](https://github.com/manjaro-pinephone/plasma-mobile/releases)
* [Збірки для розробників (Pinephone)](https://github.com/manjaro-pinephone/plasma-mobile-dev/releases)

#### Встановлення

Щодо PinePhone, ви можете знайти загальні відомості у [вікі Pine64](https://wiki.pine64.org/index.php/PinePhone_Installation_Instructions).

### openSUSE

![](/img/openSUSE.svg)

openSUSE, раніше SUSE Linux і SuSE Linux Professional, — дистрибутив Linux, який спонсоровано SUSE Linux GmbH та іншими компаніями. У поточній версії openSUSE надає доступ до заснованих на Tumbleweed збірках Plasma Mobile.

##### Отримання

* [PinePhone](https://download.opensuse.org/repositories/devel:/ARM:/Factory:/Contrib:/PinePhone/images/openSUSE-Tumbleweed-ARM-PLAMO-pinephone.aarch64.raw.xz)

#### Встановлення

Щодо PinePhone, ви можете знайти загальні відомості у [вікі Pine64](https://wiki.pine64.org/index.php/PinePhone_Installation_Instructions).

### postmarketOS

![](/img/pmOS.svg)

PostmarketOS (pmOS) — оптимізована для сенсорних пристроїв, попередньо налаштована версія Alpine Linux, яку можна встановити на смартфони та інші мобільні пристрої. Перегляньте [список пристроїв](https://wiki.postmarketos.org/wiki/Devices), щоб ознайомитися із поступом у підтримці вашого пристрою.

Для пристроїв, для яких немає попередньо зібраних образів, вам доведеться перешити систему пристрою за допомогою програми `pmbootstrap`. Виконайте настанови, які наведено [тут](https://wiki.postmarketos.org/wiki/Installation_guide). Не забудьте також ознайомитися зі сторінкою вікі пристрою, щоб дізнатися більше про те, що саме має працювати.

[Дізнатися більше](https://postmarketos.org)

##### Отримання:

* [PinePhone](https://images.postmarketos.org/pinephone/)
* [Найсвіжіша (Pinephone)](https://images.postmarketos.org/bpo/edge/pine64-pinephone/plasma-mobile/)
* [Пристрої спільноти](https://postmarketos.org/download/)

### Еталонна rootfs на основі Neon

![](/img/neon.svg)

Образ на основі KDE Neon. Саму KDE Neon засновано на Ubuntu 20.04 (focal). Цей образ засновано на розробницькій гілці KDE Neon, він містить найсвіжіші версії KDE frameworks, KWin і Plasma Mobile, які зібрано з git master.

Поточної роботи щодо супроводу образів не виконується.

##### Отримання:

* [PinePhone](https://images.plasma-mobile.org/pinephone/)

## Встановлення

Отрмайте образ, розпакуйте його і запишіть на SD-картку за допомогою «dd» або оболонки із графічним інтерфейсом. PinePhone автоматично завантажиться з SD-картки. Щоб встановити систему на вбудовану пам'ять, будь ласка, виконайте настанов з [вікі Pine](https://wiki.pine64.org/index.php/PinePhone_Installation_Instructions).

## Комп'ютерні пристрої

### Образ ISO для amd64 на основі Neon

![](/img/neon.svg)

У цьому образі ISO використано ті самі пакунки, що і еталонній rootfs на основі Neon, але зібрані для amd64. Ним можна скористатися для тестування на планшетах intel без Android, персональних комп'ютерах та віртуальних машинах.

* [Neon amd64](https://files.kde.org/neon/images/mobile/)
